google推新技術識別網絡惡意言論

【Now新聞台】Google推出人工智能軟件，協助新聞機構識別網絡上的惡意評論，期望有助網民理性、文明討論爭議的議題。

Alphabet旗下的Google和Jigsaw周四公布新研發計劃。新技術名為Perspective，採用人工智能技術，自動學習網絡上超過一千七百萬個經真人評定為惡意或有害的留言，再依據系統自動學習，對新的留言評分。評分由0至100，分數愈高，代表言論具惡意的程度愈高。

Perspective將可透過同新聞媒體等合作，協助找到網絡中「有毒」評論，再決定採取甚麼措施，是刪除，還是在網民正式發表評論前提醒網民的言論內容可能涉及仇恨等。

Jigsaw創辦人兼總裁科亨指，有高達七成二美國網絡使用者曾見證網絡騷擾，親身遭到網絡騷擾的人亦高達近五成，甚至有三分之一的人因擔心遭到報復，而自我審查言論。

不少新聞媒體開放平台，讓讀者討論時事時深受不理性或惡意言論困擾，在具爭議議題上難以理性討論，甚至因無力控制留言或論壇的理性程度，乾脆取消留言功能。

Jigsaw期望，Perspective出現能夠改善這些問題。

美國《紐約時報》和維基百科數月前開始參與Prespective測試。經濟學人和英國《衛報》亦已經同意試用，未來可能會繼續增強功能，識別個人攻擊或偏離主題的評論。這個系統亦會向所有平台公開，但未知會否包括社交網站Facebook和Twitter。

做咩連美帝都玩河蟹

綠霸

快D整個系統過濾Youtube五毛

Hate speech is not free speech
Because Ctrl-Left